\documentclass{beamer}

\input{preamble.fr.tex}
\input{preamble_beamer.tex}


\title{Interface graphique pour un jeu de bataille spatialle 2D en temps réel}
\author{Nicola Spanti}


\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section{Ce qui est déjà fait}

\begin{frame}
  \frametitle{Bataille spatialle 2D}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.9\textwidth]{simple-game-schema_fr}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Modèle-Vue-Controlleur}
  
  \begin{figure}
    \begin{center}
      \includegraphics[width=0.9\textwidth]{repos_fr}
    \end{center}
  \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Partie "core" (modèle et controlleur)}
  
  \begin{itemize}
  \item C99 et CMake
  \item Stable (tests unitaires, aucun warning, etc)
  \item Abstraction "orienté objet", donc simple à utiliser pour une vue
  \item Dépôt git
  \end{itemize}
  
  \href{https://gitlab.com/RyDroid/PlanetWars2dRT-core}{gitlab.com/RyDroid/PlanetWars2dRT-core}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vue SDL2}
  
  \begin{itemize}
  \item Démarre une partie et s'arrête en fin de partie
  \item Pas de menu
  \item Pas de configuration sans argument en ligne de commande (résolution, plein écran, etc)
  \item Pas de choix de l'univers pour la partie
  \item Pas de choix du nombre de joueurs
  \item Bref, une interface très minimaliste
  \end{itemize}
  
  \href{https://gitlab.com/RyDroid/PlanetWars2dRT-SDL2}{gitlab.com/RyDroid/PlanetWars2dRT-SDL2}
\end{frame}

\section{Ce qui est à faire}

\begin{frame}
  \frametitle{Créer une vue graphique "user-friendly"}
  
  \begin{itemize}
  \item Votre mission !
  \item Reprendre celle en SDL2 ou pas
  \item Peu importe le langage de programmation (C, C++, Go, Rust, etc)
  \item Peu importe la bibliothèque graphique (Qt, GTK, wxWidgets, SDL, etc)
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Vers l'infini et au-delà ?}
  
  \begin{itemize}
  \item Ajout de sons
  \item Enregistrement et chargement d'une partie
  \item Créateur graphique d'univers
  \item Nouvelle(s) intelligence(s) artificielle(s)
  \item Nouveau(x) élément(s) de gameplay
  \item Paquet pour une ou des distributions
  \item Effets graphiques
  \item Ou n'importe quoi d'autre autour du projet
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Contraintes}
  
  \begin{itemize}
  \item
    Marcher sans \href{https://www.gnu.org/proprietary/proprietary.fr.html}{logiciel privateur} \\
    (pourquoi ? \href{https://data.passageenseine.org/2016/webm/stallman.webm}{lisez ou écoutez Richard Stallman})
  \item
    \href{https://www.gnu.org/licenses/license-list.fr.html}{licence libre}
    \href{https://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.fr.html}{GNU AGPLv3}+
  \item \href{http://www.la-rache.com/}{La RACHE} ou pas (privilégier la qualité, pas d'urgence)
  \item Compilation en ligne de commande \\(par exemple avec CMake ou GNU Autotools)
  \item git et interface web
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
